$Q_{n \times l} = ||q_{i, j}||$ - матрица комплектаций

$C_{n \times n} = ||c_{i, j}||$ - матрица дельт изменений стоимости

$T_{n \times m} = ||t_{i, j}||$ - матрица трассируемости требований на файлы исходного кода

$D_{m \times m} = ||d_{i, j}||$ - матрица зависимостей между файлами исходного кода

$X_{m \times k} = ||x_{i, j}||$ - матрица распределения файлов исходного кода по плагинам

Целевая функция:

$\displaystyle min \quad \sum^{n}_{i} \ddot{a}_{i}$

ограничения:

$
  \displaystyle
  \\
  \begin{cases}
    c_{1, i} \cdot \dot{a}_{1} + c_{2, i} \cdot \dot{a}_{2} + \cdots c_{n, i} \cdot \dot{a}_{n} - (\ddot{a}_{i} + 1) \le 0 \\
    \ddot{a}_{i} - \dot{a}_{i} \le 0 \\
    \ddot{a}_{i} - (c_{1, i} \cdot \dot{a}_{1} + c_{2, i} \cdot \dot{a}_{2} + \cdots c_{n, i} \cdot \dot{a}_{n}) \le 0
  \end{cases}
  \quad i = \overline{1, n}
  \\
  \\
  \\
  \tiny
  \begin{cases}
    \dot{a}_{i} - t_{i, 1} \cdot (\acute{a}_{1} + \acute{a}_{2} + \cdots + \acute{a}_{k}) + t_{i, 2} \cdot (\acute{a}_{k + 1} + \acute{a}_{k + 2} + \cdots + \acute{a}_{2 \cdot k}) + \cdots + t_{i, m} \cdot (\acute{a}_{(m - 1) \cdot k + 1} + \acute{a}_{(m - 1) \cdot k + 2} + \cdots + \acute{a}_{m \cdot k}) \le 0 \\
    t_{i, 1} \cdot (\acute{a}_{1} + \acute{a}_{2} + \cdots + \acute{a}_{k}) + t_{i, 2} \cdot (\acute{a}_{k + 1} + \acute{a}_{k + 2} + \cdots + \acute{a}_{2 \cdot k}) + \cdots + t_{i, m} \cdot (\acute{a}_{(m - 1) \cdot k + 1} + \acute{a}_{(m - 1) \cdot k + 2} + \cdots + \acute{a}_{m \cdot k}) + 1 / M - (1 + M \cdot \dot{a}_{i}) \le 0
  \end{cases}
  \normalsize
  \quad i = \overline{1, n}
  \\
  \\
  \\
  \begin{cases}
    \acute{a}_{j} + x_{i, j} - (\grave{a}_{k \cdot (i - 1) + j} + 1) \le 0 \\
    \grave{a}_{k \cdot (i - 1) + j} - \acute{a}_{j} \le 0 \\
    \grave{a}_{k \cdot (i - 1) + j} - x_{i, j} \le 0
  \end{cases}
  \quad i = \overline{1, m}
  \quad j = \overline{1, k}
  \\
  \\
  \\
  \begin{cases}
    \acute{a}_{i} + 1 / M - (\hat{f}_{1} \cdot x_{1, i} + \hat{f}_{2} \cdot x_{2, i} + \cdots + \hat{f}_{m} \cdot x_{m, i} + 1) \le 0 \\
    \hat{f}_{1} \cdot x_{1, i} + \hat{f}_{2} \cdot x_{2, i} + \cdots + \hat{f}_{m} \cdot x_{m, i} - M \cdot \acute{a}_{i} \le 0
  \end{cases}
  \quad i = \overline{1, k}
  \\
  \\
  \\
  \hat{F}_{1 \times m} = 
  Q_{i} \cdot T + Q_{i} \cdot T \cdot \sum^{m}_{j = 1} D^{j} =
  Q_{i} \cdot T \cdot (E + \sum^{m}_{j = 1} D^{j}) =
  Q_{i} \cdot T \cdot \sum^{m}_{j = 0} D^{j}
  \quad i = \overline{1, l}
$

% \begin{center}
%   $
%   \displaystyle 
%   \hat{F}_{1 \times m} = 
%   Q_{i} \cdot T + Q_{i} \cdot T \cdot \sum^{m}_{j = 1} D^{j} =
%   Q_{i} \cdot T \cdot (E + \sum^{m}_{j = 1} D^{j}) =
%   Q_{i} \cdot T \cdot \sum^{m}_{j = 0} D^{j}
%   \quad i = \overline{1, l}
%   $
% \end{center}

% \begin{center}
%   $
%   \begin{cases}
%     \acute{a}_{i} + 1 / M - (\hat{f}_{1} \cdot x_{1, i} + \hat{f}_{2} \cdot x_{2, i} + \cdots + \hat{f}_{m} \cdot x_{m, i} + 1) \le 0 \\
%     \hat{f}_{1} \cdot x_{1, i} + \hat{f}_{2} \cdot x_{2, i} + \cdots + \hat{f}_{m} \cdot x_{m, i} - M \cdot \acute{a}_{i} \le 0
%   \end{cases}
%   \quad i = \overline{1, k}
%   $
% \end{center}

% \begin{center}
%   $
%   \begin{cases}
%     \acute{a}_{j} + x_{i, j} - (\grave{a}_{k \cdot (i - 1) + j} + 1) \le 0 \\
%     \grave{a}_{k \cdot (i - 1) + j} - \acute{a}_{j} \le 0 \\
%     \grave{a}_{k \cdot (i - 1) + j} - x_{i, j} \le 0
%   \end{cases}
%   \quad i = \overline{1, m}
%   \quad j = \overline{1, k}
%   $
% \end{center}

% \tiny
% \begin{center}
%   $
%     \begin{cases}
%       \dot{a}_{i} - t_{i, 1} \cdot (\acute{a}_{1} + \acute{a}_{2} + \cdots + \acute{a}_{k}) + t_{i, 2} \cdot (\acute{a}_{k + 1} + \acute{a}_{k + 2} + \cdots + \acute{a}_{2 \cdot k}) + \cdots + t_{i, m} \cdot (\acute{a}_{(m - 1) \cdot k + 1} + \acute{a}_{(m - 1) \cdot k + 2} + \cdots + \acute{a}_{m \cdot k}) \le 0 \\
%       t_{i, 1} \cdot (\acute{a}_{1} + \acute{a}_{2} + \cdots + \acute{a}_{k}) + t_{i, 2} \cdot (\acute{a}_{k + 1} + \acute{a}_{k + 2} + \cdots + \acute{a}_{2 \cdot k}) + \cdots + t_{i, m} \cdot (\acute{a}_{(m - 1) \cdot k + 1} + \acute{a}_{(m - 1) \cdot k + 2} + \cdots + \acute{a}_{m \cdot k}) + 1 / M - (1 + M \cdot \dot{a}_{i}) \le 0
%     \end{cases}
%     \quad i = \overline{1, n}
%   $
% \end{center}

% \normalsize
% \begin{center}
%   $
%     \begin{cases}
%       c_{1, i} \cdot \dot{a}_{1} + c_{2, i} \cdot \dot{a}_{2} + \cdots c_{n, i} \cdot \dot{a}_{n} - (\ddot{a}_{i} + 1) \le 0 \\
%       \ddot{a}_{i} - \dot{a}_{i} \le 0 \\
%       \ddot{a}_{i} - (c_{1, i} \cdot \dot{a}_{1} + c_{2, i} \cdot \dot{a}_{2} + \cdots c_{n, i} \cdot \dot{a}_{n}) \le 0
%     \end{cases}
%     \quad i = \overline{1, n}
%   $
% \end{center}
